{
    "question": "amuba membelah diri menjadi dua setiap 20 menit. jika mula mula terdapat 15 amuba, maka selama 2 jam banyak amuba adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Materi Baris dan Deret</p><p>Kelas IX</p><p><br></p><p>2 jam = 120 menit</p><p>n = 120 :20</p><p>n = 6</p><p><br></p><p>Un = a.r^n</p><p>U6 = 15.2^6</p><p>U6 = 15.64</p><p>U6 = 960</p><p><br></p><p>Mohon maaf apabila ada kesalahan<br></p><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-diketahui-jari-jari-lingkaran-5-cm-dan-panjang-tali-busur-ab-625",
            "question": "JIKA DIKETAHUI JARI JARI LINGKARAN 5 CM DAN PANJANG TALI BUSUR AB=7.85 CM MAKA TENTUKAN LUAS TEMBERENG LINGKARA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : r = 5 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0tali busur AB = 7,85 cm<br>dit : L.tembereng<br>jwb : L.tembereng = 1/4 lingkaran - L.segitiga<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tongkat-panjangnya-2-m-mwmpunyai-bayangan-75-cm-pada-saat-588",
            "question": "Sebuah tongkat panjangnya 2 m mwmpunyai bayangan 75 cm. pada saat yg sama panjang bayangan sebuah menara tv 15 m. tinggi menara tv tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sebuah tongkat panjangnya 2 m mempunyai bayangan 75 cm. Pada saat yang sama panjang bayangan sebuah menara TV 15 m, tinggi menara tv tersebut adalah 40 m. Hasil tersebut diperoleh dari perbandingan kesebangunan. Syarat dua bangun datar sebangun adalah</p><ul><li>sisi-sisi yang bersesuaian memiliki perbandingan yang sama</li><li>sudut-sudut yang bersesuaian memiliki besar yang sama</li></ul><br><h3>Pembahasan</h3><br><p><strong>Diketahui</strong></p><p>Panjang tongkat = 2 m</p><p>Panjang bayangan tongkat = 75 cm</p><p>Panjang bayangan menara TV = 15 m = 1.500 cm</p><br><p><strong>Ditanyakan</strong></p><p>Tinggi menara TV</p><br><p><strong>Jawab</strong></p><br><p><strong>dengan perbandingan kesebangunan,</strong> diperoleh:</p><p>[tex]\\frac{Tinggi \\: menara \\: TV}{panjang \\: tongkat} = \\frac{Panjang \\: bayangan \\: menara \\: TV}{panjang \\: bayangan \\: tongkat}[/tex]</p><p>[tex]\\frac{Tinggi \\: menara\\: TV}{2 \\: m} = \\frac{1.500 \\: cm}{75 \\: cm}[/tex]</p><p>[tex]\\frac{Tinggi \\: menara\\: TV}{2 \\: m}[/tex] = 20</p><p>Tinggi menara TV = 20 (2 m)</p><p><strong>Tinggi menara TV = 40 m</strong></p><br><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0 </h3><br><p>Contoh soal lain tentang kesebangunan</p><p>https://brainly.co.id/tugas/2612344</p><br><p>------------------------------------------------</p><br><h3>Detil Jawaban \u00a0 </h3><br><p><strong>Kelas</strong> : 9</p><p><strong>Mapel</strong> : Matematika</p><p><strong>Kategori</strong> : Kesebangunan dan Kekongruenan</p><p><strong>Kode</strong> : 9.2.4</p><br><p><strong>Kata Kunci</strong> : panjang tongkat, bayangan menara TV</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-luas-lingkaran-5024-cm2-maka-diameternya-adalah-401",
            "question": "Jika luas lingkaran 5024 cm2 , maka diameternya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas = 1/4 \u03c0 d\u00b2<br>5024 = 1/4 3.14 d\u00b2<br>5024 x 4 = 3.14 d\u00b2<br>20096 = 3.14 d\u00b2<br>20096 : 3.14 = d\u00b2<br>6400 = d\u00b2<br>d = \u221a6400<br>d = 80 cm<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-seorang-pedagang-buah-membeli-1-peti-jeruk-yang-beratnya-30-kg-288",
            "question": "1. Seorang pedagang buah membeli 1 peti jeruk yang beratnya 30 kg dengan harganya Rp 228.000,- setelah dibuka ternyata berat petinya 1,5 kg supaya pedagang untung 15 %. Berapa harga jual tiap kg?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 peti 30 kg dengan harga 228.000 . trus di kurang 1.5 kg . cara nya 30 kg - 1.5 kg =28.5 kg . maka 228.000 : 28.5 kg = 8000 perkilo nya modal .228.000*15%=34200. maka 228.000+34200= 262200 : 28.5 = 9200 perkilo yng di jual",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-suku-ke-n-dari-barisan-0261220-adalah-540",
            "question": "Rumus suku ke-n dari barisan 0,2,6,12,20 adalah..........?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>0</strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 12\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 20<br>\u00a0\u00a0\u00a0<strong> 2</strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 4\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>\u00a0 2</strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 <br><br>a = 0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  b = 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  c = 2<br><br>Un = a + (n - 1)b + 1/2 (n\u00b2 - 3n + 2) c<br>Un = 0 + (n - 1) 2 + 1/2 (n\u00b2 - 3n + 2) 2<br>Un = 2n - 2 + n\u00b2 - 3n + 2<br>Un = n\u00b2 - n = n (n - 1)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-75-4812-adalah-655",
            "question": "Hasil dari (\u221a75-\u221a48)\u221a12 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8,66\u00a0 -6,92\u00d73,46<br>1,74\u00d73,46<br>6,02<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-asemua-faktor-dari-6-banyak-himpunan-bagian-a-ada-254",
            "question": "Jika A={semua faktor dari 6}. banyak himpunan bagian A ada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktor dari 6 = {1,2,3,6}<br>banyak anggota (n) = 4<br><br>banyak himpunan bagian = 2\u207f<br>banyak himpunan bagian = 2\u2074<br><strong>banyak himpunan bagian = 16</strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A = {1,2,3,6}<br>n[A] = 4<br>Jumlah Himpunan Bagian dari A = ?<br><br>Jadi , <br>Penggunaan segitiga pascal ,<br>0 anggota = 1 <br>1 anggota = 4<br>2 anggota = 6<br>3 anggota = 4<br>4 anggota = 1<br><br>Jumlah anggota himpunan bagian = 1 + 4 + 6 + 4 + 1\u00a0 <br>Jumlah anggota himpunan bagian = 16<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-dua-lingkaran-yang-masing-masing-berjari-jari-r-dan-r-950",
            "question": "Diketahui dua lingkaran yang masing-masing berjari-jari r dan r + 1 . Panjang garis singgung persekutuan dalam dua lingkaran tersebut adalah 3r . Jika jarak kedua titik pusat lingkaran adalah 15cm maka panjang r adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d2=p2-(r1+r2)<br>15\u00b2-(3)\u00b2<br>225-9<br>216<br>d2= 216<br>d2=\u221a216=14,69",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-lingkaran-a-dan-lingkaran-b-dengan-jari-jari-bertu-525",
            "question": "jika diketahui lingkaran A dan lingkaran B dengan jari jari berturut turut 5cm dan 6cm,maka tentukan selisih luas dari lingkaran A dan lingkaran B?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas A = 113,04<br>Luas B = 78,5<br>selisih = 34,54",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Luas A =\u00a0[tex] \\pi [/tex] x r\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3,14 x 5 cm x 5 cm\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 78,5 cm\u00b2<br>Luas B =\u00a0[tex] \\pi [/tex] x r\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3,14 x 6 cm x 6 xm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 113,04 cm\u00b2<br><br>selisih = Luas B - Luas A<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 113,04 cm\u00b2 - 78,5 cm\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 34,54 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sisi-sebuah-segitiga-26cm-28cm-30cm-luas-lingkaran-luar-599",
            "question": "Panjang sisi sebuah segitiga 26cm 28cm 30cm .luas lingkaran luar segitiga \\pi = 3,14 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s = 1/2 K<br>s = 1/2(26 + 28 + 30) = 42<br><br>Luas segitiga = [text]sqrt{s(s-a)(s-b)(s-c)}[/text]<br>luas segitiga = [text]sqrt{42(42-26)(42-28)(42-30)}[/text]<br>luas segitiga = [text]sqrt{42(16)(14)(12)}[/text]<br>luas segitiga = [text]sqrt(112896)[/text]<br>luas = 336<br><br>r = (a.b.c)/4 x L<br>selanjutnya sendiri gan...ganbate..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}